<resources>
    <string name="app_name">text_quest_mini_project_advanced</string>

    <string name="exit_to_menu_button_text">ВЫЙТИ В МЕНЮ</string>
    <string name="exit_button_text">ВЫЙТИ</string>
    <string name="back_button_text">НАЗАД</string>
    <string name="next_button_text">ДАЛЕЕ</string>
    <string name="start_button_text">НАЧАТЬ</string>
    <string name="info_button_text">ИНФОРМАЦИЯ</string>
    <string name="back_to_menu_button_text">ОБРАТНО В МЕНЮ</string>

    <string name="information">
        Это текстовый квест. Его суть в том, что вы должны управлять судьбой вашего персонажа. Всё,
        что от вас требуется - это не дать вашему персонажу умереть и при этом спастись из той
        ситуации в которую вы попали. Для этого вам будет предоставлено несколько возможных
        вариантов действий. Какие-то из них приведут вас к спасению, исходом каких-то будет смерть,
        а какие-то просто повлекут за собой какое-то развитие событий. Удачи!
    </string>

    <string name="win">ПОБЕДА!</string>
    <string name="lose">ПОРАЖЕНИЕ!</string>

    <string name="situation_name_1">Начальная комната</string>
    <string name="situation_name_2">Странная комната</string>
    <string name="situation_name_3">Комната с кем-то</string>
    <string name="situation_name_7">Зоопарк</string>
    <string name="situation_name_11">Суд</string>
    <string name="situation_name_17">Начальная комната</string>
    <string name="situation_name_18">Начальная комната</string>

    <string name="situation_description_1">
        Вы сегодня встали пораньше. Приготовили себе бутерброд...
        Ну, в общем, пропустим скучную часть - вы в страшной комнате, из которой только два выхода -
        две двери (как вы попали в эту комнату - не важно). Что будете делать?
    </string>
    <string name="situation_description_2">Вы в странной круглой комнате. Пол усыпан землёй, по середине неё
    небольшое растение. В противоположной от двери части углубление с фонтаном. Вверху нет крыши, видно небо, но
    комната невероятно высокая. Вы видите много выступов и углублений, по которым вроде бы даже возможно
    взобраться наверх.</string>
    <string name="situation_description_3">Вы оказываетесь в уютной комнате, в ней много всего, но самое примечательное -
    сидящий в кресле-кочалке старик, похоже он что-то ест.</string>
    <string name="situation_description_7">Вы на свобо... Хотя стоп, нет. Похоже, что вы попали в зоопарк какой-то.
        Конечно же, он окружён стеной, куда же без этого. Самому вам её не сломать. Кругом животные. Из примечательных:
        спящий дракон, огромный медведь и обезьяна. С кем-то нужно повзаимодействовать</string>
    <string name="situation_description_11">Вы попадаете на суд, при чём судят судя по всему вас. У вас нет
    защиты, зато в обвинении человек пятьдесят, но с виду каждый второй умственно-неполноценный, так что есть шансы
        на победу, сама атмосфера довольно сложная и явно настроение не в вашу пользу. Что решите?</string>
    <string name="situation_description_17">
        Вы всё ещё в страшной комнате, из которой только два выхода -
        две двери (как вы попали в эту комнату - не важно). Что будете делать на этот раз?
    </string>
    <string name="situation_description_18">
        И вот вы всё ещё тут, в страшной комнате, из которой только два выхода -
        две двери (как вы попали в эту комнату - не важно). Что будете делать теперь?
    </string>

    <string name="situation_prologue_1">Ты видишь пролог? Вот и я не вижу, а он есть!</string>
    <string name="situation_prologue_2">Вы входите в комнату, за вами захлопывается дверь.</string>
    <string name="situation_prologue_3">Вы входите в комнату, за вами захлопывается дверь</string>
    <string name="situation_prologue_4">Вы ждёте, ещё ждёте, ещё чуть-чуть и-и-и... в комнату
    кто-то врывается и убивает вас... ну бывает</string>
    <string name="situation_prologue_5">Вы выпиваете воду из фонтана. Удивительно, но вы чувствуете
    прилив сил! Вы попытались прыгнуть - получилось где-то метра на два. Ещё раз - на 10 метров, уже почти
    выбрались из комнаты! Прыгнули ещё раз и... гаоюцинации кончились, вы умерли от отравления</string>
    <string name="situation_prologue_6">Ц вас вроде бы получается понемногу продвигаться к выходу вверху
    комнаты. Вот вы уже почти добрались, последний рывок... и кирпич, за который вы ухватильсь
    отрывается и падает, а вы вместе с ним. С такой высоты не выжить, увы.</string>
    <string name="situation_prologue_7">Вы кое-как при помощи переноса воды в руках поливаете растение.
    Ничего не происходит, какая неожиданность... Хотя стоп, растение растёт, при чём быстро! Прошло ещё несколько
    секунд и вот оно уже стало выше комнаты. Похоже это был волшебный боб. Ну, до неба не достало, но по крайней мере
    Вы можете с его помощью выбраться из комнаты, что вы и делаете</string>
    <string name="situation_prologue_8">Вы подходите к дракону. Он просыпается. Оказывается, драконы
    не любят просыпаться, вот прям очень. По этой причине он плюётся в вас огнём и попадает... по крайней мере
    вы умерли изящно</string>
    <string name="situation_prologue_9">Чем ближе вы подходите, тем больше шрамов и пятен крови вы видите.
    Вас начинают посещать мысли, что, наверное, стоит бежать от него, но вы продолжаете идти. К вашему удивлению,
    на вас он отреагировал очень ласково. То ли он дрессированный, то ли почувствовал что вы русский. В общем вот вы уже
    верхом на нём несётесь в сторону стены зоопарка и пробиваете её. Вы свободны</string>
    <string name="situation_prologue_10">Вы знакомитесь с обезьяной. Она оказалась хорошей, вы подружились
    и даже выпили вместе (стоп что?). Однако когда вы расслабились, она ударила вас по голове самодельным топором.
    Похоже, восстание обезьян не за горами. Но вы его, к сожалению, уже не увидите.</string>
    <string name="situation_prologue_11">Он говорит вам, что знает заклинание, которое может перенести вас отсюда
    прочь, но не знает в какое место. В решаетесь рискнуть.</string>
    <string name="situation_prologue_12">Ему больно. Вы чувствуете себя не очень хорошо, ведь вы всё-таки
    ударили старика. У него, кстати, был пистолет, которым он незамедлительно воспользовался.
    Теперь вы чувствуете себе вообще не хорошо, так как в вас где-то 6 дырок от пуль.</string>
    <string name="situation_prologue_13">Он даёт вам немного поесть. Еда очень вкусная. Вдруг она застревает
    в горле. Вы зовёте на помощь, но он же старик, он тупо не успевает встать и похлопать вас по спине.
    Какая нелепая смерть.</string>
    <string name="situation_prologue_14">Вы хороши, вы действительно в одиночку сумели обернуть дело в вашу пользу.
    Однако оказывается, что этот суд ни на что не влияет. Виновен, казнён.</string>
    <string name="situation_prologue_15">Удивительно, но у вас выходит. Вы просто берёте и выходите, лол.
    Видимо все были так удивлены, что даже не попытались вас поймать. О, а вот и дверь в ваш мир. Хоть вы
    и спаслись, вам всё ещё кринжово от того, что только что произошло. Морально они вас всё-таки убили... Ну да
    не важно!</string>
    <string name="situation_prologue_16">Анекдот конечно смешной, но, оказывается, в том месте, в которое вы попали,
    это карается казнью. Очень не весёлое место видимо.</string>
    <string name="situation_prologue_17">Вы ждёте какое-то время, то ли день, то ли больше, то ли меньше. В это
    время вы раздумывали о смысле жизни, но ни к какому выводу так и не пришли.</string>
    <string name="situation_prologue_18">И снова вы ждёте непонятно чего непонятно сколько времени.
        Нет, конечно всякое может случится, попытка - не пытка.
    Пока вы ждёте вы решили на этот раз не терять время зря и взяться за что-то более лёгкое - теорию струн
        (да, возможно выбор не самый удачный), но у вас опять ничего внятного не выходит.</string>
    <string name="situation_prologue_19">Казалось бы, что может произойти, если просто ждать в пустой комнате неизвестно где.
    Оказывается кое-что может произойти - ваша смерть. В принчипе ожидаемо, без воды и еды люди долго не живут.</string>

    <string name="situation_first_option_text_1">Зайти в первую дверь</string>
    <string name="situation_first_option_text_2">Выпить воду из фонтана</string>
    <string name="situation_first_option_text_3">Спросить его как выбраться</string>
    <string name="situation_first_option_text_7">С драконом</string>
    <string name="situation_first_option_text_11">Попытаться оправдаться</string>
    <string name="situation_first_option_text_17">Зайти в первую дверь</string>
    <string name="situation_first_option_text_18">Зайти в первую дверь</string>

    <string name="situation_second_option_text_1">Зайти во вторую дверь</string>
    <string name="situation_second_option_text_2">Попытаться проскалолазать наверх</string>
    <string name="situation_second_option_text_3">Ударить его</string>
    <string name="situation_second_option_text_7">С медведем</string>
    <string name="situation_second_option_text_11">Попытаться сбежать</string>
    <string name="situation_second_option_text_17">Зайти во вторую дверь</string>
    <string name="situation_second_option_text_18">Зайти во вторую дверь</string>

    <string name="situation_third_option_text_1">Просто подождать</string>
    <string name="situation_third_option_text_2">Попытаться полить растение</string>
    <string name="situation_third_option_text_3">Попросить его поделиться едой</string>
    <string name="situation_third_option_text_7">С обезьяной</string>
    <string name="situation_third_option_text_11">Рассказать анекдот</string>
    <string name="situation_third_option_text_17">Просто подождать</string>
    <string name="situation_third_option_text_18">Просто подождать</string>
</resources>